PCD poly.dfy
@@ -1,0 +1,333 @@
+include "Auxiliary.dfy"
+include "Problems.dfy"
+include "Types.dfy"
+include "Reduction.dfy"
+
+abstract module PCD {
+  import opened Auxiliary
+  import opened Problems
+  import opened TypeMod
+
+  // * LA VERIFICACIÓN DE PCDLim ES POLINÓMICA
+
+
+  // Para todas las formas válidas de responder a las preguntas de la entrevista / grupos de tipos de candidatos
+  // (<= |f.Keys|), ver si la población restante es apta y/o infiere información privada
+  method verifyPCD//(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>)
+    (f:MapMap<Question, Answer, bool>, g:MapMap<Question, Answer, int>, P:Set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:Set<Question>, questionsToVerify:Set<Question>, ghost counter_in:nat)
+    returns (R:bool, ghost counter:nat)
+  requires forall m | m in f.Model().Keys :: m.Keys == Q.Model()
+  requires f.Model().Keys == g.Model().Keys
+  requires P.Model() <= Q.Model()
+  requires 0.0 <= a <= b <= 1.0
+  requires 0 <= k <= |Q.Model()|
+  requires questionsToVerify.Model() <= Q.Model()
+  /*
+  ensures |questionsToVerify.Model()| <= k &&
+          forall answers:map<Question, Answer> | answers.Keys == questionsToVerify.Model() ::                              // para todas las formas de responder a la entrevista...
+          (
+          var f' := map candidate:map<Question, Answer> | candidate in f.Model().Keys && (forall q:Question | q in candidate.Keys :: candidate[q] == answers[q]) :: f.Model()[candidate];
+          var g' := map candidate:map<Question, Answer> | candidate in g.Model().Keys && (forall q:Question | q in candidate.Keys :: candidate[q] == answers[q]) :: g.Model()[candidate];
+          okFitness(f') && okPrivate(f', g', P.Model(), a, b, Q.Model())
+          )
+  */
+  {
+  counter := counter_in;
+  R := false;
+  var nQuestions:int;
+  nQuestions, counter := questionsToVerify.Cardinality(counter);
+  if nQuestions <= k {
+    R := true;
+    var candidates:SetMap<Question, Answer>;
+    var candidates_empty:bool;
+    candidates, counter := f.Keys(counter);
+    candidates_empty, counter := candidates.Empty(counter);
+    var groups:Map_Map_SetMap<Question, Answer>;
+    assert counter <= counter_in + 3*poly(f,g,P) by {
+      assert counter == counter_in + f.Size() + 2;
+      assert f.Size() <= poly(f,g,P);
+    }
+    var i:nat := 0;
+    if candidates_empty != true {
+      assert candidates.Model() <= f.Model().Keys;
+      assert candidates_empty == (candidates.Model() == {});
+      assert forall candidate | candidate in candidates.Model() :: Q.Model() == candidate.Keys;
+      assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i);
+      assert i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()|;
+    }
+    else {
+      assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i);
+    }
+    while candidates_empty != true
+      decreases |candidates.Model()|
+      invariant candidates.Model() <= f.Model().Keys
+      invariant candidates_empty == (candidates.Model() == {})
+      invariant forall candidate | candidate in candidates.Model() :: Q.Model() == candidate.Keys
+      invariant i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()|
+
+      //invariant counter == counter_in + f.Size() + 2 + (candidates.maximumSizeElements() + 2*f.Size() + 2*g.Size() + candidates.Size() + 1)*i
+      invariant counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i)
+    {
+      ghost var candidates_ := candidates;
+      candidates, candidates_empty, i, R, counter := inner_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, i, counter_in, counter, R);
+      assert i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()| by {
+        assert postcondition(f, g, P, Q, candidates_, candidates, candidates_empty, i);
+        assert   (candidates.Model() <= f.Model().Keys)
+              && (candidates_empty == (candidates.Model() == {}))
+              && (forall candidate | candidate in candidates.Model() :: Q.Model() == candidate.Keys)
+              && (|candidates.Model()| == |candidates_.Model()| - 1)
+              && (i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()|);
+        assert i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()|;
+      }
+    }
+    assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i);
+  }
+
+  }
+
+
+
+
+
+
+method inner_loop
+(f:MapMap<Question, Answer, bool>, g:MapMap<Question, Answer, int>, P:Set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:Set<Question>, questionsToVerify:Set<Question>,
+candidates_:SetMap<Question, Answer>, i_:nat, ghost counter_in:nat, ghost counter_:nat, R':bool)
+returns (candidates:SetMap<Question, Answer>, candidates_empty:bool, i:nat, R:bool, ghost counter:nat)
+
+  requires forall m | m in f.Model().Keys :: m.Keys == Q.Model()
+  requires f.Model().Keys == g.Model().Keys
+  requires P.Model() <= Q.Model()
+  requires 0.0 <= a <= b <= 1.0
+  requires 0 <= k <= |Q.Model()|
+  requires questionsToVerify.Model() <= Q.Model()
+
+  requires candidates_.Model() <= f.Model().Keys
+  requires candidates_.Model() != {}
+  requires forall candidate | candidate in candidates_.Model() :: Q.Model() == candidate.Keys
+  requires counter_ <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i_)
+  requires i_ == |f.Model().Keys| - |candidates_.Model()|
+  
+  //ensures candidates.Model() <= f.Model().Keys
+  //ensures candidates_empty == (candidates.Model() == {})
+  //ensures forall candidate | candidate in candidates.Model() :: Q.Model() == candidate.Keys
+  //invariant i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()|
+  ensures postcondition(f, g, P, Q, candidates_, candidates, candidates_empty, i) && counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i)
+{
+  counter := counter_;
+  candidates := candidates_;
+  i := i_;
+  candidates_empty := false;
+  R := R';
+
+  var candidate:Map<Question, Answer>;
+  candidate, counter := candidates.Pick(counter);
+  var answers:Map<Question, Answer>;
+
+  var f':MapMap<Question, Answer, bool>;
+  var g':MapMap<Question, Answer, int>;
+  
+  f', counter := those_who_would_answer_the_same(f, candidate, questionsToVerify, counter);
+  g', counter := those_who_would_answer_the_same(g, candidate, questionsToVerify, counter);
+
+  //assert counter == (counter_in + f.Size() + 2 + (candidates.maximumSizeElements() + 2*f.Size() + 2*g.Size() + candidates.Size() + 1)*i) + candidates.maximumSizeElements() + f.Size() + g.Size();
+  assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i + 3) by {
+    assert counter <= (counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i)) + candidates.maximumSizeElements() + f.Size() + g.Size();
+    assert candidates.maximumSizeElements() <= poly(f,g,P);
+    assert counter <= (counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i)) + 3*poly(f,g,P);
+  }
+  var okFit:bool;
+  var okPriv:bool;
+  okFit, counter := okFitnessMethod(f', counter);
+  okPriv, counter := okPrivateMethod(g', P, a, b, Q, counter);
+  assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i + 5) by {
+    assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i + 3) + f'.Size() + g'.Size();
+    assert f'.Size() <= poly(f,g,P) && g'.Size() <= poly(f,g,P) by {
+      assert f'.Size() <= f.Size() by {
+        assert f.Size() == |f.Model()|*f.maximumSizeElements();
+        assert f'.Size() == |f'.Model()|*f'.maximumSizeElements();
+        assert f.maximumSizeElements() == f'.maximumSizeElements();
+        assert |f'.Model()| <= |f.Model()|;
+        mult_preserves_order(|f'.Model()|, f'.maximumSizeElements(), |f.Model()|, f.maximumSizeElements());
+      }
+      assert g'.Size() <= g.Size() by {
+        assert g.Size() == |g.Model()|*g.maximumSizeElements();
+        assert g'.Size() == |g'.Model()|*g'.maximumSizeElements();
+        assert g.maximumSizeElements() == g'.maximumSizeElements();
+        assert |g'.Model()| <= |g.Model()|;
+        mult_preserves_order(|g'.Model()|, g'.maximumSizeElements(), |g.Model()|, g.maximumSizeElements());
+      }
+    }
+  }
+  // aux = counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i + 5)
+  ghost var candidates' := candidates;
+  R := R && okFit && okPriv;
+  assert candidate.Model() in candidates.Model();
+  candidates, counter := candidates.Remove(candidate, counter);
+  //assert i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()| - 1;
+  //     if e.Model() !in Model() then |R.Model()| == |Model()| else |R.Model()| == |Model()| - 1
+
+  assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i + 6) by {
+    assert candidates.Size() <= candidates'.Size() by {
+      assert if candidate.Model() !in candidates'.Model() then |candidates.Model()| == |candidates'.Model()| else |candidates.Model()| == |candidates'.Model()| - 1;
+      assert candidates'.Size() == |candidates'.Model()|*candidates'.maximumSizeElements();
+      assert candidates.Size() == |candidates.Model()|*candidates'.maximumSizeElements() by {
+        assert candidates.Size() == |candidates.Model()|*candidates.maximumSizeElements();
+        assert candidates.maximumSizeElements() == candidates'.maximumSizeElements();
+      }
+      assert |candidates.Model()| <= |candidates'.Model()|;
+      mult_preserves_order(|candidates.Model()|, candidates'.maximumSizeElements(), |candidates'.Model()|, candidates'.maximumSizeElements());
+      assert |candidates.Model()|*candidates'.maximumSizeElements() <= |candidates'.Model()|*candidates'.maximumSizeElements();
+    }
+    assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i + 5) + candidates'.Size();
+
+    assert candidates'.Size() <= poly(f,g,P) by {
+      assert candidates'.Size() <= f.Size() by {
+        assert candidates'.Model() <= f.Model().Keys;
+
+        assert candidates'.Size() == |candidates'.Model()|*candidates'.maximumSizeElements();
+        assert f.Size() == |f.Model()|*f.maximumSizeElements();
+
+        assert |candidates'.Model()| <= |f.Model()| by {
+          assert candidates_.Model() <= f.Model().Keys;
+          assert candidates'.Model() <= f.Model().Keys;
+          smallerSetLessCardinality(candidates'.Model(), f.Model().Keys);
+          assert |candidates'.Model()| <= |f.Model().Keys|;
+        }
+        assert candidates'.maximumSizeElements() <= f.maximumSizeElements();
+        mult_preserves_order(|candidates'.Model()|, candidates'.maximumSizeElements(), |f.Model()|, f.maximumSizeElements());
+      }
+      assert f.Size() <= poly(f,g,P);
+    }
+
+    assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i + 5) + poly(f,g,P);
+  }
+
+  candidates_empty, counter := candidates.Empty(counter);
+  assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i + 7);
+  //assert counter == (counter_in + f.Size() + 2 + (candidates.maximumSizeElements() + 2*f.Size() + 2*g.Size() + candidates.Size() + 1)*i) + candidates.maximumSizeElements() + f.Size() + g.Size() + f'.Size() + g'.Size() + candidates.Size() + 1;
+  
+  //assert i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()| - 1;
+  ghost var i' := i;
+  i := i + 1;
+  //assert i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()|;
+
+  assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i) by {
+    assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*(i-1) + 7) by {
+      assert counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i' + 7);
+      assert i' == i-1;
+      basic_math_2(counter_in, poly(f,g,P), i, i');
+    }
+
+    ghost var polynomial := poly(f,g,P);
+    assert polynomial*(3 + 7*(i-1) + 7) == polynomial*(3 + 7*i) by {
+      basic_math(i, polynomial);
+      assert polynomial*(3 + 7*(i-1) + 7) == polynomial*(3 + 7*i);
+    }
+
+  }
+
+  //assert invariant_loop(f, g, P, Q, candidates, candidates_empty, i) by {
+
+  assert postcondition(f, g, P, Q, candidates_, candidates, candidates_empty, i) by {
+    reveal postcondition();
+    assert candidates.Model() <= f.Model().Keys;
+    assert candidates_empty == (candidates.Model() == {});
+    assert forall candidate | candidate in candidates.Model() :: Q.Model() == candidate.Keys;
+    assert |candidates.Model()| == |candidates_.Model()| - 1;
+    assert i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()|;
+  }
+
+  assert postcondition(f, g, P, Q, candidates_, candidates, candidates_empty, i) && (counter <= counter_in + poly(f,g,P)*(3 + 7*i));
+  assume false;
+}
+
+
+
+
+
+
+function poly(f:MapMap<Question, Answer, bool>, g:MapMap<Question, Answer, int>, P:Set<Question>):(R:nat)   // {:opaque}
+ensures R >= f.Size()
+ensures R >= g.Size()
+ensures R >= P.Size()
+ensures R >= |f.Model().Keys|
+ensures R >= |g.Model().Keys|
+ensures R >= |f.Model().Values|
+ensures R >= |g.Model().Values|
+ensures R >= 1
+
+
+ghost predicate postcondition(f:MapMap<Question, Answer, bool>, g:MapMap<Question, Answer, int>, P:Set<Question>, Q:Set<Question>, candidates_:SetMap<Question, Answer>, candidates:SetMap<Question, Answer>, candidates_empty:bool, i:nat) { //{:opaque}
+     (candidates.Model() <= f.Model().Keys)
+  && (candidates_empty == (candidates.Model() == {}))
+  && (forall candidate | candidate in candidates.Model() :: Q.Model() == candidate.Keys)
+  && (|candidates.Model()| == |candidates_.Model()| - 1)
+  && (i == |f.Model().Keys| - |candidates.Model()|)
+}
+
+
+method Restrict(S:Map, s:Set, ghost counter_in:nat) returns (R:Map, ghost counter_out:nat)
+    requires s.Model() <= S.Model().Keys
+    ensures counter_out == counter_in + S.Size()
+    ensures R.Model().Keys == s.Model()
+    ensures forall key | key in R.Model().Keys :: R.Model()[key] == S.Model()[key]
+    ensures forall i | i in R.Model().Items :: i in S.Model().Items
+  
+
+method those_who_would_answer_the_same<T>(f:MapMap<Question, Answer, T>, candidate:Map<Question, Answer>, questionsToVerify:Set<Question>, ghost counter_in:nat)
+returns (f':MapMap<Question, Answer, T>, counter_out:nat)
+  requires  forall person:map<Question, Answer> | person in f.Model().Keys ::
+              (person.Keys == candidate.Model().Keys)
+  requires  questionsToVerify.Model() <= candidate.Model().Keys
+  ensures   forall person:map<Question, Answer> | person in f.Model().Keys ::
+              if (forall q | q in questionsToVerify.Model() :: person[q] == candidate.Model()[q])
+                then (person in f'.Model().Keys && f'.Model()[person] == f.Model()[person])
+              else (person !in f.Model().Keys)
+  ensures f'.Model().Keys <= f.Model().Keys
+  ensures |f'.Model()| <= |f.Model()|
+  ensures counter_out == counter_in + f.Size()
+
+
+method okFitnessMethod(f:MapMap<Question, Answer, bool>, ghost counter_in:nat) returns (R:bool, ghost counter_out:nat)
+  ensures R == okFitness(f.Model())
+  ensures counter_out == counter_in + f.Size()
+
+
+method okPrivateMethod(g:MapMap<Question, Answer, int>, P:Set<Question>, a:real, b:real, Q:Set<Question>, ghost counter_in:nat) returns (R:bool, ghost counter_out:nat)
+  requires forall m | m in g.Model().Keys :: m.Keys == Q.Model()
+  //requires f.Model().Keys == g.Model().Keys
+  requires P.Model() <= Q.Model()
+  requires 0.0 <= a <= 1.0
+  requires 0.0 <= b <= 1.0
+  requires a <= b
+  ensures R == okPrivate(g.Model(), P.Model(), a, b, Q.Model())
+  ensures counter_out == counter_in + g.Size()
+
+
+lemma basic_math(i:nat, a:nat)
+  ensures a*(3 + 7*(i-1) + 7) == a*(3 + 7*i)
+  {}
+
+lemma basic_math_2(counter_in:nat, poly:nat, i:nat, i':nat)
+  requires i == i'+1
+  ensures counter_in + poly*(3 + 7*i' + 7) == counter_in + poly*(3 + 7*(i-1) + 7)
+  {
+    assert 7*i' == 7*(i-1);
+  }
+
+lemma smallerSetLessCardinality<T>(A:set<T>, B:set<T>)
+  requires A <= B
+  ensures |A| <= |B|
+  {
+    if (A == {}) {
+    }
+    else {
+      var a :| a in A && a in B;
+      smallerSetLessCardinality(A - {a}, B - {a});
+    }
+  }
+
+
+}
+
